{
    "question": "Diketahui luas belah ketupat ABCD = 480 cm\u00b2 jika panjang diagonal AC = 20 cm, keliling belah ketupat ABCD adalah....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "d1 . d2 / 2 = 480<br>20 . d2 / 2 = 480<br>d2 = 48 cm<br><br>nanti cari sisi miring dengan phytagoras 10\u00b2 + 24\u00b2 = s\u00b2<br>baru keliling = 4 x sisi miring",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "limit-dari-2x-2-8xpangkat-2-4-limit-x2-267",
            "question": "Limit dari 2/x -2 - 8/xpangkat 2 - 4=\r\nlimit x=2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lim (x--&gt;2)<br><br>[tex] \\frac{2}{x-2} - \\frac{8}{ x^{2} -4} = \\frac{2(x+2)-8}{ x^{2} -4}=\\frac{2x+4-8}{ x^{2} -4} \\\\  \\\\ =\\frac{2x-4}{ x^{2} -4} = \\frac{2(x-2)}{ (x+2)(x-2)}= \\frac{2}{x+2} [/tex]<br><br>[tex] \\frac{2}{2+2} =  \\frac{1}{2} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-1-812-43-2-82045-25-3-4-894",
            "question": "Sederhanakanlah??    1. 8\u221a12-4\u221a3 =\r\n2. 8\u221a20+4\u221a5-2\u221a5 =\r\n3. 4\u221a54+5\u221a216-2\u221a294 =\r\n4. 4\u221a3+6\u221a3 =\r\n\r\nPake caranya....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.] 8 akar 4 * 3 - 4 akar 3 = 8.2 akar 3 - 4 akar 3 = 16 akar 3 - 4 akar 3 = 12 akar 3<br>2.] 8 akar 20 + 4 akar 5 - 2 akar 5= 8 akar 4 * 5 + 4 akar 5 - 2 akar 5 = 8.2 akar 5 + 4 akar 5 - 2 akar 5 = 16 akar 5 + 4 akar 5 - 2 akar 5 = 20 akar 5 - 2 akar 5 = 18 akar 5<br>3.] 4 akar 54 + 5 akar 216 -\u00a02 akar 294 = 4 akar 6 * 9 + 5 akar 6 * 36 - 2 akar 6 * 49\u00a0\u00a0--&gt; 4.3 akar 6 + 5.6 akar 6 - 2 .7 akar 6 = 12 akar 6 + 30 akar 6 - 14 akar 6 = 42 akar 6 - 14 akar 6 = 28 akar 6<br>4.] 4 akar 3 + 6 akar 3 = 10 akar 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-persamaan-yang-diberikan-merupakan-persamaan-kuadrat-beri-821",
            "question": "Apakah persamaan yang diberikan    merupakan persamaan kuadrat?\r\nBerikan alasanmu!\r\na. x2y = 0, y \u2208 R, y \u2260 0.\r\nb. x + 1x= 0, x \u2260 0.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keduanya bukan karena rumus umum dari persamaan kuadrat adalah ax\u00b2+bx+c dan a\u22600",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-salah-satu-akar-dari-2x2-ax-3-0-adalah-3-maka-ni-188",
            "question": "Jika salah satu akar dari 2x^2 \u2013 ax + 3 = 0 ,\u00a0adalah 3 maka nilai a dan akar yang lain adalah?    a. a=7 akar lain -1/2\r\nb. a =7 akar lain 1/2\r\nc. a= -7 akar lain -1/2\r\nd. a = -7/2 akar lain 1/2\r\ne, a = -7/2 akar lain - 1/2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]bentuk\\ umum\\ persamaan\\ kuadrat : px^2+qx+c=0 ; p \\neq 0\\\\\nuntuk\\ PK : 2x^2-ax+3=0,\\ p=2,\\ q=-a\\ dan\\ r=3\\\\\nkarena\\ 3\\ merupakan\\ salah\\ satu\\ akar\\ PK\\ tersebut,\\ maka\\\\\n2(3^2)-a(3)+3=0\\\\\n3a=21\\\\\na=7\\\\\n\nsehingga\\ PK\\ tersebut\\ menjadi\\ 2x^2-7x+3=0\\\\\nhasil\\ jumlah\\ akar-akarnya\\ (x_1+x_2)=-\\frac{q}{p}\\\\\nkarena\\ salah\\ satu\\ akarnya\\ adalah\\ 3, maka\\\\\n3+x_2=-\\frac{-7}{2}\\\\\nx_2=\\frac{7}{2}-3\\\\\nx_2=\\frac{1}{2}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-18-gram-glukosa-dibakar-dengan-oksigen-menghasilkan-264-772",
            "question": "Sebanyak 18 gram glukosa dibakar dengan oksigen menghasilkan 26,4 gram gas karbondioksida dan 10,8 gram uap air. Hitunglah berapa gram oksigen yang diperlukan pada pembakaran tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(buat dulu reaksinya)<br>jumlah reaksi = jumlah produk<br>18 gr + O2 = 26,4 + 10,8<br>18 gr + O2 = 37,2<br>O2 = 19,2 gr<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penerapan-sudut-pada-bidang-fisika-dan-masalah-nyata-212",
            "question": "Penerapan sudut pada bidang fisika dan masalah nyata",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>kecepatan rata rata\u00a0<br>kecepatan sesaat. . . . \u00a0. <br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kecepatan rata-rata, <br>kecepatan sesaat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-bilangan-membentuk-barisan-geometri-jumlah-ke-3-bilangan-terseb-126",
            "question": "3 bilangan membentuk barisan geometri jumlah ke 3 bilangan tersebut adalah 14, dan hasil kalinya 64. Tentukan ke 3 bilangan tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik : <br>Barisan geometri\u00a0 U\u2081 + U\u2082 + U\u2083 = 14\u00a0 ; U\u2081 x U\u2082 x U\u2083 = 64<br>Dit : <br>U\u2081\u00a0 ;\u00a0  U\u2082\u00a0  dan U\u2083<br>Jawab : <br>U\u2081 x U\u2082 x U\u2083 = 64 ==&gt; a x ar x ar\u00b2 = 64<br>a\u00b3 x r\u00b3 = 64 .... ruas kiri dan kanan diakar pangkat 3<br>ar = 4 ..... pers(1)<br><br>U\u2081 + U\u2082 + U\u2083 = 14 \u00a0 ==&gt;\u00a0 a + ar + ar\u00b2 = 14 \u00a0 ==&gt;\u00a0 a + ar + ar.r = 14 <br>a + 4 + 4r = 14 ==&gt; 4/r + 4 + 4r - 14 = 0\u00a0 \u00a0 ==&gt;\u00a0 4/r + 4r - 10 = 0 <br>4 + 4r\u00b2 - 10r = 0 ==&gt; 4r\u00b2 - 10r + 4 = 0 ==&gt; (4r - 2)(r - 2) = 0 <br>r = 1/2 atau r = 2 <br>untuk r = 1/2 maka a = 4/0,5 = 8 <br>maka bilangan yang dimaksud adalah : 8 , 4 , 2 <br>untuk r = 2, maka a = 4/2 = 2 <br>bilangan yang dimaksud adalah : 2 . 4 , 8 <br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U\u2081 x U\u2082 x U\u2083 = 64\u00a0<br><span>sifat barisan geometri : U\u2081 x U\u2083 = U\u2082\u00b2\u00a0</span><br>maka didapat : U\u2082\u00b3 = 64 ----&gt; U\u2082 = 4 dan U\u2081 x U\u2083 = 16 ..... pers (1)<br>U\u2081 + U\u2082 + U\u2083 = 14<br><span>U\u2081 + 4 + U\u2083 = 14 ----&gt; U\u2081 + U\u2083 = 10 ......pers (2)\u00a0</span><br><span>dari pers 1 dan pers 2 didapat bilangan yang hasil kalinya 16 dan hasil jumlahnya 10 adalah 2 dan 8\u00a0</span><br><span>jadi bilangan yang dimaksud adalah 2 , 4 dan 8\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selesaikan-dengan-rumus-abc-9x2-12x-2-0-744",
            "question": "Selesaikan dengan rumus abc\r\n9x\u00b2 - 12x + 2 = 0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "144+akar kuadrat dari 72 per 18 atau<br>144-akar kuadrat dari 72 per 18<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]9x^2-12x+2=0\\ ; a=9,b=-12,c=2\\\\\nx_{1,2}=\\frac{-b \\underline{+} \\sqrt{b^2-4ac}}{2a}\\\\\nx_{1,2}=\\frac{-(-12) \\underline{+} \\sqrt{(-12)^2-4(9)(2)c}}{2(9)}\\\\\nx_{1,2}=\\frac{12 \\underline{+} \\sqrt{144-72}}{18}\\\\\nx_{1,2}=\\frac{12 \\underline{+} \\sqrt{72}}{18}\\\\\nx_{1,2}=\\frac{12 \\underline{+} 6\\sqrt{2}}{18}\\\\\nx_{1,2}=\\frac{2 \\underline{+} \\sqrt{2}}{3}\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-turunan-fungsi-dari-1-2-900",
            "question": "Jelaskan turunan fungsi dari :\r\n1.\u00a0\r\n2.\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]y=cosec(x)=\\frac{1}{sin(x)}\\\\\ny=(sin(x))^{-1}\\\\\ny&#039;=(-1)(sin(x))^{-1-1}.cos(x).(1)\\\\\ny&#039;=-(sin(x))^{-2}.cos(x)\\\\\ny&#039;=-\\frac{cos(x)}{(sin(x))^2)}\\\\\ny&#039;=-\\frac{cos(x)}{sin(x)}.\\frac{1}{sin(x)}\\\\\ny&#039;=-cot(x).cosec(x)\\\\\\\\\ny=x.sin(3x)\\\\\ny&#039;=(1)sin(3x)+x.cos(3x).(3)\\\\\ny&#039;=sin(3x)+3x.cos(3x)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-barisan-geometri-mempunyai-9suku-suku-tengah-ut768-u3-529",
            "question": "Sebuah barisan geometri mempunyai 9suku, suku tengah (Ut)=768, U3=48,diantara tiap dua suku, disisipkan sebuah suku baru sehingga diperoleh barisan geometri baru. Tentukanlah Rasio,banyaks suku(n) dan U15 dari suku baru tersebut! :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tyeryreyjeriyjeriyjerjyierjyieryj<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}